\input{../../../main.tex}

\begin{document}

\setphysstyle{ЛФШ 2016}{Физбой, полуфинал, 19.07.2016}{8 класс}

\large

\libproblem{city}{2012-08-6}

\task{ В стакане с водой плавает деревянная шайба с цилиндрической
  дыркой. Оси шайбы и дырки параллельны. Площадь дна стакана $S$,
  площадь сечения дырки $S_1$. Дырку осторожно наполняют доверху
  маслом. На какую высоту поднимется шайба, если вначале её
  выступающая из воды часть имела высоту $h$? Плотность масла $\rho$,
  плотность воды $\rho_0$. Известно, что всё масло осталось в дырке.
}

\libproblem{lukashik-olymp}{14.24}
\libproblem{city}{2003-08-4}

\task{ В автомобиле спидометр и счётчик пройденного пути регистрируют
  скорость автомобиля и пройденный им путь относительно поверхности,
  по которой движется автомобиль. Автомобиль последовательно проехал
  по двум конвейерам (движущимся дорожкам) длиной $L = 500~\mbox{м}$
  каждый. Полотна конвейеров движутся в одну сторону с постоянными
  скоростями $v_1 = 20~\mbox{км/ч}$ и $v_2 = 30~\mbox{км/ч}$. По
  первому конвейеру автомобиль ехал с некоторой постоянной скоростью,
  а по второму конвейеру~--- с другой постоянной скоростью. Что
  показывал спидометр во время движения по каждому из конвейеров, если
  с момента въезда на первый конвейер до съезда со второго прошло
  время $t = 72~\mbox{с}$, а счётчик пути показал, что при этом был
  пройден путь $L$. Расстоянием между конвейерами и временем переезда с
  первого конвейера на второй пренебречь.  }

\libproblem{moscow(1968-1985)}{1.17}

% \clearpage

% \begin{center}
%   Задачи на замену
% \end{center}

% \libproblem{1001}{6.17}
% \libproblem{moscow(1986-2007)}{1.10}

% \task{ Поверхность образца породы начинает разрушаться, если на нее
%   воздействует давление большее некоторой определенной
%   величины. Модель лунохода в земных испытаниях имела наибольшую
%   массу, при которой она двигаясь по образцу данной породы, еще не
%   разрушала ее. Во сколько раз размеры оригинала лунохода могут
%   отличаться от земной его модели, чтобы луноход не разрушал эту
%   породу на Луне? Луноход и его модель изготовлены из одних и тех же
%   материалов.  На поверхности Земли $g_{\mbox{\small З}} =9,8$ Н/кг, на
%   поверхности Луны $g_{\mbox{\small Л}}= 1,6$ Н/кг.}
% % Санкт-Петербургская городская олимпиада, городской тур, 2002 год


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
